月入高達$12000 大學畢業生啟航計劃 2000個機會 乞食科福音

疫情重創本港經濟，失業率不斷創新高，大學生一畢業就可能要失業。香港中國企業協會推出「青春試翼●大學畢業生啟航計劃」，為近兩年畢業的大學生提供逾2,000個為期6個月或以上職位，計劃由勞工處提供支援。

所有在2019或2020年於香港或以外院校完成學士或以上學位課程的香港居民均合資格申請，在計劃下可獲得不低於1.2萬元月薪，當中包括不同行業，如銀行、金融、進出口貿易、資訊科技、通訊及物流業，職位類別亦包括培訓實習生、助理經理、分析員、工程師、程序員、測量師及會計師等。

翻閱該計劃網站，目前已有不同行業的職位可供申請，主要是中資公司在香港的企業提供職位，香港中國企業協會稱有超過200間協會轄下的會員機構參與。

反全球化最中意嘅工作機會

標題高達$12000
內文不低於$12000

正喎 快啲簽字講我愛共產黨 習主席萬歲
然後賺完錢去移民

大學生ACO終於可以威返次啦！

笑死人咩，由頭輸到落腳啦！相同學歷EO日日恥笑到你懷疑人生呀！

兩者唔係mutually exclusive

ACO做多幾年就有3皮啦

做到ACO =人生勝利組？
有自稱是公務員的網民，日前向Facebook《公務員Secrets》投稿，表示《其實做到ACO(政府工)人生都幾成功了》。根據網民所講，做ACO可以準時收工，每年的薪金固定，而且公務員有得逐年跳Point，意味即是年年加人工，即使遇到外來的因素影響經濟，公務員亦不怕失業。

「我知！要贏ACO的人/工，香港總有的。

但整體來說，能夠做到ACO，人生已經很成功，贏咗大部份香港人。

有此銀行跑數，被人今日跑到數，人工3萬幾，但日日由人捽，精神壓力極大。

地盤好景，畀你5年好景好唔好

10年後呢？

15年後呢？

中年失業到時可以點樣呢？

好景呢幾年諗住搵埋呢一世的錢嗎？」

此Post一出，吸引到不少網民留言，有人指如果女士做ACO無問題，因為可以好好照顧家庭，但男士做ACO就較為不上進。另外有人認為「如果唔大野心安份守己其實係ok」、「人各有志，有人求安穩」，不過無論外間意見如何，最重要找到份適合自己的工作。

機會難得啊

push